這是考驗的是香港人的智慧、團結、鬥志、韌力

2014時都會有一種浪漫情懷
以為下左一步關鍵性的的好棋後
問題就解決了，天下太平了，對手要輸到甩碌了！
現實是，根本無一個回合就定勝負
歷史中各種戰爭的勝利，都包含大大小小戰役的博奕

對手自然知道這個道理，內地京官政治操弄失敗的是以生命為代價，因此南下京官根本是權術和政治操弄的能手。

知道對手的水平，有心理準備，這是考驗的是香港人的智慧、團結、鬥志、韌力。

對手出了棋，看香港人現在要怎回棋了

毅力/耐性 好緊要 政治係長期角力
大家都想改變 但政府同社會冇可能一下就變到